太平門當𨋢！拖篋大媽狂按警鐘 嚇窒快餐店食客

太平門被當𨋢門？近日在網上流傳照片，指在一間快餐店內，有內地旅客誤以為太平門是升降機，並按下火警鐘「等候」，場面惹笑。

網民於星期一（六日）在社交群組「Tai Po 大埔」發貼，指他當日在一間連鎖快餐店的太平門旁等候餐點，未料幾名打算前往二樓的拖篋大媽，突然上前問他：「你按了電梯沒有？」並按了數下門旁的火警鐘。

發貼者笑言被嚇壞，又慶幸火警鐘沒有反應。貼文引來網民熱烈討論，形容事件「千奇百趣」，又戲言發貼者應「對住佢唱，強人是你」，並笑稱快餐店應張貼告示。

過往曾有內地遊客誤以為地鐵站內的機房鐵門是升降機。

大鄉理

笑L死
井底蛙

又話中國冇文盲

死大陸喱

香港太落後?
國内由太平門按掣就可以上樓

笑到有腹肌

真係值得慶幸?

唔係支那寶比錢好發達呢樣果樣咩
結果連lift都未識搭

𨋢係假嘅，𨋢掣係假嘅，警鐘都係假嘅

大陸無電梯架咩？

塊片冇爆係唔會有反應

戇尻同文盲兩樣野黎

鄉下婆

樓上幫港燦又拎優越感 唔好唔記得 你班港燦就係比呢班人管緊呀 香港是中國的！中國香港！

要不是中央？....

火警鐘沒有反應先大獲

睇開QR code, 唔識字.

大埔

大鄉里出城市

呢個post都釣到2隻唔識用火警鐘嘅大鄉里

唔係要整爆塊玻璃先有反應咩

而家啲BG唔一定要打爛塊片先響鐘
禁落去已經可以有反應

下次著火就係咁先